TVB 係咪又出有問題既新聞？

以色列明明用緊嘅係Biontech +輝瑞批出既疫苗
一般叫「輝瑞疫苗」

中間並無中國復星醫藥參與嘅成份，
難道唔係只有大中華地區既Biontech疫苗可以叫做「復必泰」咩？

政府認可復星醫藥/德國藥廠BioNTech的新冠疫苖在香港作緊急使用，預計下月下旬由德國運抵香港。復星醫藥及BioNTech發表聯合聲明，指會密切配合特區政府的疫苗接種計劃，確保市民能早日接種疫苗。

聲明提到，疫苗的中文名為「復必泰」。

「復必泰」叫「復必泰」係因為中國復星醫藥子公司上海復星醫藥產業發展有限公司於2020年3月獲德國BioNTech SE授權，負責該疫苗在中國大陸及港澳台地區的臨床試驗、上市申請和市場銷售，並承擔相應的成本和費用。

不過，以色列用嗰隻係美國輝瑞直接批架啵，支疫苗完全無中國復星參與嘅成份，咁又點會叫復必泰？你可以叫BNT162/ Biontech/輝瑞疫苗，但叫復必泰錯架下話？

話就話無論以色列定香港都好都係用緊輝瑞+Biontech既BNT162，但以色列用嘅版本同大中華地區唔同ga bor
復必泰只係大中華地區用嘅版本
所以話以色列用「復必泰」，係咪可以投訴假新聞

誤導觀眾以為香港用嘅中國復星「復必泰」版本，同以色列用嘅係一樣野

Up

推到TVB改

投訴師進場

就係想你撈到亂晒唔知邊隻打邊隻
最後焗打大陸針

High大左？

求其噏兩下姐

TVB正一食屎狗一有機會就fake news

推

垃圾tvb黎，明明輝瑞有份，講撚到好似中國發明好撚威咁。
到下則新聞講國產個隻時，就狂踩輝瑞個隻成功連低

屌你明明復星只係代理，輝瑞先至係研發嗰個
但係就連個名都唔提

今日先知咩
成個真理部係仆街人渣黎架啦
仲班賤種左膠日日講cctvb 走狗打份工 助長佢地作文

我前年已經講緊班走狗有份作文
跟住出下洗白文就成班賤種信到十足十信「佢地被袁花迫」
然後趙家賢單野之後一齊潛曬水